%==============================================================================
\chapter{Conclusões Preliminares}\label{conclusao}
%==============================================================================
O objetivo desse trabalho é o desenvolvimento de uma ferramenta de modelagem colaborativa de diagramas \ac{uml}, para melhorar a produtividade das equipes de desenvolvimento, tanto distantes geograficamente como fisicamente presentes.

Realizamos estudos sobre a linguagem \ac{uml}, sobre sistemas distribuídos e suas arquiteturas. Utilizamos o Processo Unificado para guiar o desenvolvimento da ferramenta, e em sua fase de concepção verificamos a sua viabilidade e definimos uma visão geral dela. Na primeira iteração da fase de elaboração refinamos a arquitetura e definimos utilizar uma arquitetura híbrida, com isso exploramos metodologias de sua implementação como a plataforma JXTA apresentada no \autoref{metodosRecursos}. Além disso apresentamos o modelo de domínio da aplicação.

Esses artefatos gerados e o conhecimento adquirido no decorrer da pesquisa, nos faz crer que até então, o desenvolvimento da ferramenta é viável.
\section{Cronograma} \label{sec:cronograma}
Na \autoref{tab:cronograma} é possível visualizar as tarefas executadas e as próximas, elas estão distribuídas de acordo com os meses.


\begin{table}[H]
	\footnotesize
	\caption[Cronograma de Atividades]{Cronograma de Atividades}
	\label{tab:cronograma}
	\begin{tabular}{m{7cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}}
		\toprule
		\textbf{Tarefas} & \textbf{Mar} & \textbf{Abr} & \textbf{Mai} & \textbf{Jun} & \textbf{Jul} & \textbf{Ago} & \textbf{Set} & \textbf{Out} & \textbf{Nov} & \textbf{Dez}\\
		\midrule
		Realizar revisão da literatura utilizando mapeamento sistemático, buscando trabalhos ligados a modelagem colaborativa & Ok & Ok & - & - & - & - & - & - & - & - \\
		Estudar sobre as especificações da \ac{uml} 2.5 & - & Ok & - & - & - & - & - & - & - & - \\
		Estudar as arquiteturas de sistemas distribuídos & - & Ok & Ok & - & - & - & - & - & - & - \\
		
		Escolher a arquitetura da ferramenta & - & - & Ok & - & - & - & - & - & - & - \\
		Realizar a fase de concepção e a primeira iteração da fase de elaboração do Processo Unificado & - & - & Ok & Ok & - & - & - & - & - & - \\
		Finalizar o \ac{tcc} para a primeira entrega & - & - & - & Ok & - & - & - & - & - & -\\
		Desenvolver a ferramenta seguindo a fases do Processo Unificado & - & - & - & X & X & X & X & X & X & X \\
		Executar verificação e validação & - & - & - & X & X & X & X & X & X & X \\	
		Finalizar o \ac{tcc} para a segunda entrega                & - & - & - & - & - & - & - & - & - & X \\
		\bottomrule
		\end{tabular}
		\end{table}